陶輝帶隊被追訪 同袍推開記者

陶輝帶隊被追訪 同袍推開記者

英籍總警司陶輝（右二）昨凌晨率領警員驅散示威者。黎樹雄攝

【本報訊】警方昨凌晨在灣仔警察總部外清場，被指在6.12金鐘警民衝突中，有份決定施放150枚催淚彈、橡膠子彈及布袋彈的英籍總警司陶輝（Rupert Dover），再次現身率領警員出動驅散示威者。大批記者再追問他警方於6.12衝突中有否使用過份武力，以及是否由他決定向示威者施放催淚彈，他沒有回答記者提問，由同袍護送離開。

相關新聞：海外維人抗議中共種族清洗

警呼喝：有需要打去PPRB

陶輝昨凌晨帶隊清場時被大批記者追訪，有記者被負責護送的警員以交通安全為由推開，並推開攝影鏡頭阻止攝錄，更有警員呼喝：「有需要你打去PPRB（警察公共關係科）。」最後陶輝在大批警員護送下返回警察總部。

香港記者協會對數名記者於警總外嘗試訪問陶輝時被多名警員以粗暴手段阻礙，予以譴責。記協認為，質詢公眾人物和行使公權力的公職人員是記者天職，記者有權在公眾地方行使合法採訪權，受訪者有權決定是否接受採訪，但不應辱罵甚至訴諸武力迴避追問，記協譴責任何人或團體粗暴阻礙記者工作，促警方保障採訪權。

■記者張珮琪

上一則
上一則
警衝出總部噴椒棍毆群眾 清場被捕「佔中輔警」踢保

下一則
下一則
霸氣哥零粗口訓斥群警10分鐘

海外維人抗議中共種族清洗
全球登公開信 德負責人：前所未有網民奇蹟 四國搶先見報
報道反送中 德新聞網遭內地封殺
八前高官促獨立調查警濫暴
林鄭見警四大協會讚克制
警衝出總部噴椒棍毆群眾清場被捕「佔中輔警」踢保
霸氣哥零粗口訓斥群警10分鐘
便衣穿梭人群「返工」被轟挑釁
警拒出示委任證 泛民投訴違例
示威者圍堵律政中心 鄭若驊龜縮和平獎得主：抗爭非暴動
7.1升旗禮不安排學生、制服團體出席
滋擾無綫記者 青年鞠躬道歉
政府建制打龍通 海濱送駐軍
港人靜坐持久戰 震撼熱血台妹
太陽花糾察組長 讚賞科技抗爭
浸大副校指反送中是顏色革命
西環集中營：北京必追究欺上瞞下之責
指潘樂陶涉嫌加國逃稅 公司疑行賄連登仔舉報 阻安樂上市
少年呼籲做選民：我好想有呢票
警崗真空 醫管局：無通知不理想
泛民突襲 深水埗區會反送中
港人身份認同 創回歸後新高
黨大於法炮製冤假錯案 民企老闆屢抄家港商憂送中例借屍還魂
政法委操控 書記掌生殺大權
最高法院腐敗 多名高層落馬
抗送中浪捲大阪 G20保安空前嚴密反習大集結